%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex

\begin{exoApp}{10}{1}[Négation et traducation]
Traduire en français, puis écrire la négation des propositions suivantes.
\begin{enumerate}
  \item $\forall x\in \R+,\,\exists~y\in \R,\, y^2=x$.
  \item $\forall x>1,\,\exists~n\in \N,\,x^n\geq 2021$.
  \item $\forall x\in X,\,\forall y\in Y,\, xy=0 \implies (x=0 \ou y=0)$.
  \item $\exists!x \in E,\, f(x)=0$.
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
  \item Pour tout réel positif $x$, il existe un réel $y$ tel que $y^2=x$. C'est la définition d'une racine carrée. Sa négation : \[ \exists~x\in \R+,\, \forall y\in \R,\, y^2\neq x \]
  \item Pour tout $x>1$, il existe un entier $n$ tel que $x^n\geq 2021$. Sa négation : \[ \exists~x>1,\,\forall n\in \N,\, x^n<2021 \]
  \item Pour tous éléments $x\in X$ et $y\in Y$, si $xy=0$ alors $x=0$ ou $y=0$. C'est le \og{} théorème du produit nul\fg{} (appelé \textbf{intégrité} du corps des réels). Sa négation : \[ \exists~x\in X,\, \exists~y\in Y,\, xy=0 \text{ et pourtant } x\neq 0 \text{ et } y\neq 0 \]
  \item Il existe un unique élément $x\in E$ tel que $f(x)=0$. Cela traduit l'unicité de la solution de l'équation $f(x)=0$. Sa négation : \[ \forall x\in E,\, f(x)\neq 0 \text{ ou } \exists~x\in E,\exists~y\in E,\, x\neq y,\, f(x)=0,\, f(y)=0 \]
  \begin{attention}
La négation d'un \og{} il existe un unique \fg{} est \og{} il n'existe pas ou bien il en existe au moins 2\fg{}. 
  \end{attention}
\end{enumerate}

\end{correction}
